Tunistaja Liisu Wanda tuli ette ja ütles:mina Liisu Pikjaani esimise aasta kaupa ei kuulnud,olin oma kambris,kui õues kauplesiwad,Juula Pender wõis kuulda.
Kristjan Willandberg ütles:mina ei ole mitte kuulnud,et Liisu Pikjan on oma peremehele üles annud,et tahab ära minna.
Tõnis Peppiki kääst sai küsitud:Kas sina said ometi  teiste kääst kuulda,et Liisu Pikjan ära tahab minna? Tema wastas:"Ei mitte enne,kui Jüripääwa õhtu."
Kohus pakus neile lepitust.Liisu Pikjan wastas:mina ei leppi mitte.Tõnis Pepik wastas:mina lepin siis küll kui Liisu oma waletamised maha jättab.
Kohus mõistis:Liisu Pikjan maksab 5 1/2 haiguse nädalade eest peremehele palgast tagasi 6 rbl.16 kop. ja et Liisu ütleb palk 25 rbl.ja peremees 23 rbl.olema ja tunismeest selle juures ei ole,siis maksab peremees 1 rbl.walla waestele peale 23 rbl. ja Liisu jääb oma ühest rublast ilma.Liisu saab weel palka 13 rbl.84 kop.ja 3 W willu.ja kui tunismehed pääwa palka päriwad,siis Liisu maksab nende pääwa palka ja nenda sammuti maksab Liisu ise ka oma haiguse kulud.
Kustaw Rusalep(allkiri),Juhhan Haili(allkiri),Toomas Uukiwi XXX,kirjutaja Mart Mänd
